42歲女子在網上商店Big Big Shop購得西洋菜進食後疑食物中毒

衞生防護中心調查一宗懷疑食物中毒個案，涉事的42歲女子在網上商店Big Big Shop購得西洋菜，上月31日進食後出現喉嚨腫痛、腹痛、噁心及腹瀉等，本月1日求醫，現已痊癒。

衞生防護中心說，市民應留意含草酸鈣針晶體的蔬菜，誤食這類植物會刺傷和刺激皮膚及黏膜，如舌頭、口腔與咀唇麻痺和灼熱，進食混有草酸鈣針晶體的蔬菜亦可能引致食物中毒。

中心呼籲市民切勿採食野生植物， 從可靠的供應商購買蔬菜，及取走混在食用蔬菜裏的其他植物，煮食前徹底洗淨。

恭喜

傻佬

CCTVB

留名恥笑

TVB真好

記得要罷

東張西望會唔會報導會唔會打電話搵Big Big Shop 負責人被cut 線

藍圈內循環之無限迴力鏢

可唔可以叫東張西望打電話問下佢點

一定要啦 又可以賣下廣告

共資

邊類人會幫TVB買野

藍色經濟圈

主持：嘗示聯絡公司負責人，不過電話都一直冇人聽人，之後再訪問出事女子街方，原來事主已經幫襯左幾多年，都唔係第一次有事

人地日本仔生食西洋菜
點解BIGBIGSHOP買菜食菜會中毒

抵佢死啦